［重甜］［愛情］是咁的，我又比人呃蝦條了（6）- 我願變成童話裡你愛的那個天使

故事簡介：
「你有一個新配對。」
就在呀曦莫名其妙封鎖了Alice 的IG和 Facebook的那個晚上，
Alice終於下定決心玩交友軟件，
卻沒有想到一下子墮入這個深淵，
更沒想到會糊裡糊塗地愛上了這個素未謀面的他。。。
---------------
上回提要：

Alice一路走來，被啊曦徹底傷害過後，遇到了有如身騎白馬的啊偉，可惜仍難以開花結果。其後在Vivi介紹下，她終於下載了交友軟件。到底Alice最後情歸何處？

----------------
多得大家支持，
黎到第六個post了，
應該呢一個post，
或者下個post，
就係完結篇lu！
大家唔使等到個孫出世喇！

又再呼籲一下先！
好希望大家可以比個正評支持下我！
你地既正評同埋手動推絕對係我，
繼續寫文既動力黎！
呢個post我希望見到久違既200正評啦！
-----------
傳送門：

是咁的，我又比人呃蝦條了

［重甜］［愛情］是咁的，我又比人呃蝦條了。。。（2）

［重甜］［愛情］是咁的，我又比人呃蝦條了(3) - 仆街磁石的故事 （頭先開錯左係吹水台）

［愛情甜故］ 是咁的，我又比人呃蝦條了 （4）- 分開簡單抹去往事極難

［重甜］［愛情］是咁的，我又比人呃蝦條了（5）-重頭開始

報到

打卡

黑絲

Who?

罩巴

not you?

Hi我係阿罩

白白 好似冇見

啊偉fans留名

冇文學人開po

唔係
你冇留意啫

比你搶先一步

我想講
好似好耐冇見

唔算好耐

新po留名

推到1001

應該要夜晚先有文啊
純粹開定個新po比大家吹下水

一日不見如隔三秋

我地都冇見過
所以冇如隔三秋

留咗名先

響我心入面已經過左幾十個秋

應 該
賭局又開始了

（八十四）你的酒館對我打了烊
天黑了，
我又想你了，
可以怎麼辦？

你的心房對我關了門，
我不敢打擾你，
我束手無策，
也無能為力，
只盼命運可以讓我們，
再一次相遇。

可是我們會在，
我們初次相識的地方，
再次重遇嗎？
---------------
是因為剛剛Niki的那番話，
跟啊偉說過的太相似，
還是他真的是有和我擦身而過？
我不知道。
這一刻，
我可以清楚知道的只是，
應該這一輩子，
我都沒能力成為一個「仆街」。

除了一個又一個，
衣衫不整、恃醉賣醉的人之外，
我再也找不到啊偉的蹤影。
我帶著疲累的身軀，
還有失望的心情，
走回吧臺旁邊，
一口把整杯Campari soda 乾掉。

「Orange！同我黎多杯！」
我舉起酒杯，
激動地呼叫著。
身旁的Niki和吧臺裡的Orange，
也被我的行為嚇得目瞪口呆。

我把一杯又一杯的Campari灌進肚裡，
就是為了忘記啊偉，
忘記自己這麼容易就被他影響。
但讓我更擔憂的是，
他是不是一個人來玩？
他是和其他女生在一起嗎？
他常常在夜店流連，
應該不會是一個好男生吧？
不行，我不能夠再胡思亂想，
我不能夠再想他。

「豬豬，你無野嗎？做咩去完個洗手間你突然飲得咁搏命？你慢慢飲啦！」
Niki放下手上的酒杯，
帶著憂慮的眼神關心我。
「我？哈哈，我開心嘛！咪、咪飲囉！」
儘管已經頭昏腦脹，
我還是裝作清醒。
「翻去喇好無？我夠鐘交人喇。」
我知道這是Niki的藉口，
她只是不想讓我更加醉。

她拉著我的手，
一直從雲咸街走到蘭桂芳的斜坡，
在7-11前我鬆開了她的手。
「你趕時間，你翻去先啦，我想留多陣。」
我穩住腳步，
裝作清醒地對她說。
「你一個人ok？」
她拍拍我的肩膀。
「放心啦，我唔會有事。」
我對她擺出OK手勢，
示意她可以放心。

在她離開了以後，
我抬頭看看天空，
漆黑的夜色，
變成光亮的黎明了。
夜空的街燈還沒有熄滅，
在晨光的照射下，
卻是一個個如喪屍般的酒鬼。

我在便利店買了一包幼卡後，
小心翼翼地跨過攤坐在店前的醉漢，
還有一堆堆嘔吐物，
走到斜坡轉角，
一家快要打烊的酒吧外，
我停下腳步，
抽出了一根煙，
想把它點燃，
卻發現自己又沒有買火機。

正當我打算走回便利店時，
面前卻突然出現，
五隻修長的手指，
他的手中，拿著一個火機。
「係咪要火啊？」
我抬頭看上去，
一個高大的身影，
把頭上的晨曦都遮蓋掉了，
但我仍然能清楚看見，
是啊偉。

你出現 就沉醉了時間
沒有酒 我像個荒誕的可憐人
可是你 卻不曾施捨二兩

你的酒館對我打了烊
子彈在我心頭上了膛
請告訴我今後怎麼扛
遍體麟傷 還笑著原諒

你的酒館對我打了烊
承諾是小孩子說的謊
請告訴我今後怎麼扛
你無關痛癢

這一次，
我不用再去尋找他，
因為他，
終於主動站在我面前了。

第六個post的第一篇文
要跟啊偉重遇嚕

有文喇

hi

啊偉返嚟啦

正啊一次過睇三篇
樓主日日都咁勤力就好

撞到即係佢又落去玩

大家真係好愛佢

話唔定呢個禮拜又會再有三更呢
因為都去到中後

係
爛蒲

btw如果大家中意我既文
記得正評啊！
P牌就記得手動推啦！
好不容易到左第六個post，
曾經唔相信自己寫到長篇小說既我，
真係多得你地支持，
先會長寫長有！
遲d完左呢個故，
我會再開新故架喇！

我有生之年完到先算

放心啦 完到既

離別絲

新讀者
有第一個post追到最新 真係寫得好好 好有共鳴呀

LM

多謝你
聽到你咁講好感動

多謝羊絲g持

原來琴晚冇

以為有添 不過尋晚冇等

係啊
今朝要6點出去啊~
今晚兩更啦

LM幾點有

都係唔好預有啦

預冇
突然有係bonus

4點前

宜家寫緊喇

希望瞓醒真係有兩篇文睇

希望啦

（八十五）遇見
假如平行時空真的存在，
我希望另一個我，
不用像這個世界的我一樣，
活得這樣狼狽。

我希望另一個我，
可以幫我達成，
所有我小時候定下的目標。
我希望另一個我，
可以代我談一場，
似摸似樣的戀愛。

但願那個世界的我，
可以一早遇到深愛的人，
可以不用被欺騙感情，
可以享受愛情的甜蜜，
可以記得愛一個人，
是怎麼樣的感覺。
------------------
正當我打算走回便利店時，
面前卻突然出現，
五隻修長的手指，
他的手中，拿著一個火機。
「係咪要火啊？」
我抬頭看上去，
是啊偉。
記憶中，
那高大健碩，
而且溫柔細心，
卻一次又一次推開我的啊偉。

其實到底是他推開我，
還是我推開他，
我自己也不清楚。
我只知道，
啊曦已經成為我的過去式了，
而他，是我的現在。

我沒有回答，
只是把叼著煙的嘴巴，
默默哄前靠近火機。
他也很自然地幫我，
把口中的幼卡點燃，
這是我們少有的默契。

我深深吸了一口薄荷味的香煙，
對著剛高掛的太陽，
吐出一個個煙圈。

「又扮識食煙啊？」
啊偉臉上露出一抹微笑，
站在我身旁，
也點燃他的幼卡，
和我一起吞雲吐霧起來。
「係啊，貪得意。做咩啊，唔比咩？」
其實我心裡十分尷尬，
畢竟我也是因為他，
才會選擇買幼卡。
幸好他對我認識不深，
才不會知道我是故意的。

「唔會啊，我對於呢d好open既，唔會介意自己條女食。」
他不經意地說出這翻話，
卻一下勾起我內心的弦線。
原來只要他稍微調侃我一點，
我已經小鹿亂撞了。

我低下頭，
沒有回答他。
「又黎玩？唔悶咩？」
許久之後，
我終於開口，
打破我們之間的沉默和尷尬。
「係囉，你呢？你都唔悶咩？」
我本來是想試探他的，
卻又被他反問。

「悶啊，但無地方去嘛。」
其實這幾年，
我幾乎每個週末都會去喝酒，
可是我不想被他揭露，
我害怕寂寞、害怕孤獨的一面。
「咁橋既，我都無。」
他嘆了一口氣，
唏噓地附和著我。

「咪住先！其實有，有無興趣？」
儘管睡意早已入侵我每一條神經，
我還是露出靈巧的眼神，
因為我不想和他分離。
「你唔係又帶我去爆房啊？」
他哈哈大笑了幾聲，
嘲笑著身旁的我。
「妖，唔係啊！男人老狗，怕咩姐！你又無蝦條比我呃！」
被他調侃的我，
氣急敗壞地為自己辯解著。

聽見 冬天的離開 我在某年某月 醒過來
我想 我等 我期待 未來卻不能因此安排

陰天 傍晚 車窗外 未來有一個人在等待
向左 向右 向前看 愛要拐幾個彎才來

我遇見誰 會有怎樣的對白
我等的人 他在多遠的未來
我聽見風來自地鐵和人海
我排著隊 拿著愛的號碼牌

那個冬天，
我遇見了啊曦，
得到的卻是撕心裂肺的回應。
這個春天，
我遇見了你，
希望我可以得到的是開花結果吧。

第一更新鮮滾熱辣

（八十六）曖昧

“Too weak.”，
坐在尖沙嘴海旁欄杆上的我，
一個人吹著海風，
看著啊曦剛更新的WhatsApp狀態。
「棉棉, I will show you the world.」
儘管他已禁止我追蹤他的ig，
我還是可以查看他的個人簡介。

言下之意，
我之前的猜測全都中標了。

真相終於水落石出，
棉棉真的是他的女朋友，
而他們也真的吵架了。
只是我不肯定，
他們吵架的原因是不是我。

不過，
事實如何也不重要了，
看著他的狀態，
我都已經無感了。
也許是麻木了，
也許是不愛了，
反正就是心裡，
不會再有被錐子刺的感覺。
------------------
「拿，你份早餐啊。」
身高184的啊偉輕鬆地跨過欄杆，
逕自坐在我旁邊，
幫我打開紙袋裡的食物。

「下！金拱門你都幫親？」
我用開玩笑的方式，
諷刺著滿頭大汗的他。
「大佬，附近得佢一間開炸，將就下啦！」
現在才清晨7點鐘，
一夜未眠的我們，
乘頭班小輪來到尖沙嘴，
一起聽著海浪拍打城市軌跡的聲音。

「真係唔慌唔good morning。咦，點解你有熱香餅既？交換！」我問他。
他幫我們消毒餐具以後，
分給我一盤扭扭粉，
自己也打開著早晨全餐的包裝。
「喂！唔得，一半，我呢個外賣仔無功都有勞啦！」他說。
看見我盯著他的套餐，
而口水直流的樣子，
他也嚇得立刻保護自己的利益，
免得最後兩個餐都被我一併吃掉。

「好啦！獎勵你一塊薯餅咁多啦，橫店我唔中意食。」
我不屑地說。
「薯餅先係成個早晨全餐既精髓啊！」
他露出滿足的笑容，
拿起盤上的薯餅，
大口大口地吃著。
「咩啊！熱香餅先係啊！唔~~好好食啊！」
我裝出鄙視的目光，
吃著他的熱香餅，
故意擺弄著誇張的表情。
「咦~咁甜！岩啦，既然我地中意既口味咁唔同，
咁岩岩好就可以唔使爭，滿足曬大家！」
他也回應著我誇張的演技，
裝出厭惡的表情。

「好啦！我宜家正式宣布，你係本港唯一一個，
比鄭嘉穎做得更好既外賣仔！快d 『啊』一聲黎聽下啦！」
我用叉子充當著咪高峰。
「啊~~~~哈哈哈！我要獎勵啊！」
我們倆相視而笑，
此刻我們一點也不像，
每天都要營營役役的成年人，
而只是兩個天真無知的小情侶。
「無獎播。」
我抬高下巴，
得意洋洋的說著。
「有。」
說完，
他一下抓住我的下巴，
閉上眼睛給了我一吻。
「嗯，個熱香餅都真係幾甜，不過我中意。」
他舔舔嘴唇，
回味著我口中熱香餅的甜味，
滿足地說道。

只能陪你到這裡 畢竟有些事不可以
超過了友情 還不到愛情
遠方就要下雨的風景

到底該不該哭泣 想太多是我還是你
我很不服氣 也開始懷疑
眼前的人是不是同一個真實的你

曖昧讓人受盡委屈 找不到相愛的證據
何時該前進 何時該放棄
連擁抱都沒有勇氣

我們又一次，
走進了曖昧的地帶了。
還是應該說，
我們從來沒有離開過？

第二更
啊偉要爆seed了

有喇

竟然可以近距離接觸啊含

太有緣了
笑死我

輕輕一推

有文 推

阿偉其實真係幾正

阿偉完全食住女主 呢啲戀愛嘅感覺

形住阿偉係有老婆

幾時有文

推

好耐冇上水

bye

我都覺

好霸氣

點解啊

文呢？？？？

我賭今日冇文

有掛

有嘅 點都得
我話100%冇

唔賭啦

Weak
唔敢賭呀

係

Weak 仲諗住賭大d

唔好啦

Weak
有冇人賭

今晚無文？

我本身想更
但呢兩日真係太chur寫唔到啊
聽日或者後日2更補飛啦

新人lm

Lm

多謝g持

瞓醒有無文睇

瞓醒都冇

我未醒架 等到後日先醒應該差唔多

賭乜
我賭今日都冇

有架今晚

過咗12點都冇喎

想要乜
賭有 4點出

好想今晚睇到

（八十七）殺死我的溫柔
其實我對於愛情逐漸盲目的原因，
是因為兩年前遇到的那個你。
每次我想到你，
我總是覺得，
我還是愛你的，
我還是很愛很愛，
我騙自己我不會再想你，
但這都是謊言。

每次你出現在我面前，
我連心跳也會遺漏了一拍。
我寧願失去所有，
也只想跟你一起。

他們都說和你一起，
沒有半點好處，
但我從不認同。
我愛你，
就是愛你，
這是不變的事實。
可是你卻一次又一次背叛著我，
現在的你，
已經徹底消失在我的世界了，
可是我也不懂如何去愛了。

遇到了啊曦，
我還以為他，
能為我枯死的生命，
帶來一絲重光，
然而都是我的一廂情願。
現在到啊偉了，
無論他是如何溫柔、如何誠懇，
我還是不敢再輕舉妄動，
可是我好像，
中了魔咒一樣，
漸漸開始不能控制我自己。
-------------
說完，
他一下抓住我的下巴，
閉上眼睛給了我一吻。
「嗯，個熱香餅都真係幾甜，不過我中意。」
他舔舔嘴唇，
回味著我口中熱香餅的甜味，
滿足地說道。

「你。。。你。。。」
我嚇得用雙手捂著嘴巴，
不知所措地吐不出半個字。
「做咩啊，我試味渣嘛。」
他對我擺了一個鬼臉，
繼續低頭吃著他的扭扭粉。
我被他氣得如熱鍋上的螞蟻，
不斷用拳頭輕輕打著他的手臂。
「真係好，食住早餐有人幫我揼骨。」
他又露出得意洋洋的笑容，
我想不到怎麼應對，
只好氣急敗壞地停下動作，
繼續吃著自己的早餐。

「拿，你咁中意熱香餅嘛，食啦！」
忽然，我雙眼一閃，
拿起其中一塊熱香餅，
一下塞進他剛剛打開的嘴巴裡，
看到他反應不切的表情，
我哈哈大笑起來，
終於報了剛剛的仇了。
但他反應比我快太多了，
在他抹好滿口都是餅屑的嘴巴後，
突然按住我的後腦，
然後一下將薯餅塞進我口中，
這招以牙還牙可真絕。

我們就這樣，
你打我一下，我又讓你一下，
如熱戀中的情侶一樣，
飛快地渡過了整個早上了。
「你知唔知啊，我每次唔開心既時候都好中意去睇海。」
正午的太陽，
把一片旺洋照射得波光粼粼，
我看著深不見底的大海，
不自覺地對啊偉吐出自己的心聲。

「點解？」
他凝視著我的側臉，
不惑地問我。
「因為海浪好嘈，但係又好令人舒服。
望住個一望無際既大海，你就會發現，
原來個世界好大，
你只係好似星塵咁渺小既存在，
所以點解要理人地點睇自己？
點解要因為少少事而咁唔開心呢？
個天封左你道門，一定會為你開翻扇窗既。」
對著海浪放空的我幽幽地說。
「其實你真係一個好好既女仔，點解你唔正正經經搵個乖仔拍拖？」
他沒有附和或反對我，
反而問我為何不認真找一個好男生，
難道在他心中，
我像一個不認真的女生嗎？

「哈，你又知我無搵？但係搵男朋友唔係你去shopping咁，話想搵就搵到嘛。」
其實對於他突如其來的質問，
我心理是十分失望的。
現在的他，
是不是想推我走了，
因為我不夠壞？
或是我不夠好？
他為什麼要這麼問，
是不是在他心中，
我們永遠只會停留於，
朋友和情人的中間點？

雨靜了 吻別了 還有甚麼需要
連陽光都肯照耀
愛盡了 痛定了 唯有面壁治療
而時間 慢過我的錶

寧願愛上個壞人 寧願你樣子雖吸引
然後性格爛到卑劣 暴躁更花心
寧願變作了敵人 連共渡多一秒都不忿
如沒有你免去一劫更甘心

錯在你好人 好到沒法多一個
告別太溫和 使我未能哭出痛楚
你甚至找我 知我病了竟買藥給我
註定我想得更多
為何好人 好到願意放開我
既是個好人 偏不給我好的結果
你甚至羞愧 刻意待我好你便好過
將牽掛卸給我

我寧願你殘忍地不再和我聯絡，
也不願像現在一樣，
和你站在一個，
沒有進退的死胡同裡。

係時候聽翻d
少舊mk情歌喇

2半有兩更

有喇窩巴

咁算唔算輸咗

啊含 多謝你

輸曬

我係輸一半

咁你贏囉

算
大家都輸 咁就當打和

隔咗咁耐先得一更
樓主我求下你加速

冇文

繼續賭今晚？

好
賭有

我都覺今晚有，咁賭幾點？

3點

三半

賭咩

畀你講左
三半2更？

今晚應該最遲12點幾
聽日一早要起身

一句講晒 有定無！

有既

（八十八）忽然之間
「其實你真係一個好好既女仔，點解你唔正正經經搵個乖仔拍拖？」
他沒有附和或反對我，
反而問我為何不認真找一個好男生。

其實有一秒，真的有一秒，
我有衝動去問他，
要不要和我談戀愛，
可是這句話，
就隨著我口中的熱巧克力吞下肚子裡了。

「哈，你又知我無搵？但係搵男朋友唔係你去shopping咁，話想搵就搵到嘛。」
反而我選擇這樣回答他。

「咁，你同我拍拖啊。」
這是我期待他會回應的答案。

「你實會遇到既，未係時候姐。」
這卻是他真實的回答。

我努力掩蓋著自己失落的表情，
雙眼對著大海，
幽幽地問他。
「你中意咩類型既女仔啊？」
「我中意既女仔，要有一樣野叻過我，令到我好佩服既，咁我就會對佢死心塌地喇。」
他不加思索地說出自己的擇偶條件，
他是一個看重內在的人。
我好像卻不是。

「咁你呢？」
他問我。
「你有無聽過柏拉圖式戀愛？」
我沒有直接回應他，
反而想知道他對於愛情的追求。
「有。」他回答。
「佢話，世上最完美既戀愛，
係對靈魂上共鳴既追求，我一直搵唔到呢種人，
因為我好膚淺，淨係中意追求一個人既肉體。」
我沒有說謊。
這幾天我反省了很多。

一直，
我都是一個先性後愛的人。
以前和阿南，
還有之後遇到的那個人相戀的時候，
我還是真心地愛他們的。
我願意為他們付出所有。

可是，
之後遇到的男生，
我開始是因為，
他們有討好的外表，
或者他們有吸引我的身形，
才會喜歡他們。
但喜歡，
好像又和愛不一樣，
現在想起，
其實我好像也沒有那麼愛啊曦。

「我唔係，我係追求靈魂上架。」
身旁的啊偉思考了一會後答我，
他應該一直都知道，
我們是不同世界的人。
「係啊，所以點解我一直搵唔到，係因為可能對方都唔覺得我係中意佢既內心，所以一直都無對我認真既男仔出現。」
我低下頭看著地板，
也許真的是因為我給別人的感覺，
不是一個乖巧的女生吧。

他沒有再說話，
我們聽著海浪的聲音，
一直思考著對對方的感覺，
一直思考著我們為何總是交錯。
「我送你翻屋企啦。」
許久之後，
他開口了。
這次，
他也沒有牽著我的手。

我們步上計程車，
儘管身體已經疲憊不堪，
我們還是努力把眼睛張開，
就是為了在清醒的時候，
可以再和對方相處多一分、多一秒，
因為，
我們不知道會不會再見。

司機在清晨的屯門公路上開得很快，
轉眼之間便到達我家樓下了。
我們要分開了，
我們可能不會再相遇了。

忽然之間 天昏地暗
世界可以忽然什麼都沒有
我想起了你 再想到自己
我為什麼總在非常脆弱的時候 懷念你

我明白 太放不開你的愛
太熟悉你的關懷
分不開 想你算是安慰還是悲哀
而現在 就算時針都停擺
就算生命像塵埃 分不開
我們也許反而更相信愛

「我下次再搵你啊。」
在我打開車門，
準備下車前，
他拉著我的手，
對我說道。

結果遲左一個鐘嘻嘻

有啦

係咪真係會搵

輸晒

賭聽日有冇
我賭冇

短短一篇文都睇到想喊

我賭有

之後幾章會講

我明白
感觸良多

賭乜

講黎聽下

有咩建議

我都唔知賭乜好

一定冇文嘅

可以！

一定有文！

而家變咗2日1篇？

又輸

願賭服輸

可以，你想要3歲定10歲

80歲

我盡量唔兩日一夜
但最近好忙

咁你要等多60年

（八十九）妒忌心
我很想回到剛剛開始戀愛的我，
那時候的我，
還是一個直來直往，
為了自己所愛的人，
而敢於爭取的女生。

還記得當初，
當我知道阿南，
一直在外面跟不同的女生有染時，
我還是不顧一切地，
去擋住他們坐的計程車，
去逼他們出來對質，
儘管真相就像破碎的玻璃碎片，
會把我弄得傷痕累累。

我還記得，
我還有勇氣，
問他還是否愛我，
或者說，
他有沒有愛過我。
而我義無反顧的愛，
最後只是換來心碎。

自此之後，
一場又一場支離破碎的戀愛，
把我的勇氣都消耗盡了。

現在的我，
即使很想去挑戰、去懷疑我的對象，
我也不敢去問他。
我害怕的不是丟架，
我害怕的也不是相互猜疑，
我害怕的只是受傷。

我生怕一旦問了，
就會聽到我不想知道的答案。
我生怕一旦問了，
我們的關係便會結束。
我生怕一旦問了，
我就會重傷。
所以我寧願糊混渡日，
也不願知道真相。
-----------------
「我下次再搵你啊。」
在我打開車門，
準備下車前，
他拉著我的手，
對我說道。

「嗯。」
我瞳孔張大，
嘗試掩飾驚訝和興奮的表情，
然後轉身把車門關上，
對他揮手說再見。
儘管一夜未眠，
現在的我卻是春風滿面。
因為，
我和啊偉的關系，
還有續集。
應該還有續集。

可是，
我等了幾天又幾天，
他還是杳無音訊。
我臉上的表情，
由期待，變成失望，再變成不安、煩躁，
而現在的我，
看來要是絕望了。

「豬豬，做咩又試咁煩惱啊？」
這似層相識的畫面，
又在我們工作的酒吧裡發生。
「我最近識左個男仔。」
我單刀直入地告訴她。
「你上次提果個交友app？」
她上次在夜店幾乎，
把我虛擬世界上的桃花都剪掉了，
哪有可能會是他們呢？

「唔係啊，係再之前。佢話過會再搵我，但到宜家都仲係無出現。但我見佢又有online播。」
我和Niki之間沒有什麼好隱瞞的。
「咁奇怪？佢係咪出面有第二條女啊？」
其實我心理也產生了很多次這個疑問，
只是我選擇了逃避。
「咁佢又唔似，但係其實我都唔知。」
我嘆了一口氣，
我很想去問他是否單身，
但我已經沒有任何膽量和勇氣了。

「你睇佢ig啊、Facebook咪得囉！」
Niki自作聰明地回應。
「我問過喇，佢話佢唔用。」
我再嘆一口氣，
要追索他的背景實在太難，
更何況我連他的全名也不知道。
「邊有可能現今世代有人唔用ig啊？我老豆老母都有用啦，佢好大機會係身有屎！」她說。

現在是弱者的模樣 犯罪原來這樣
輸光了一切亦正常
世上 並沒藥物醫這情傷
我是看過了界才抱恙 在妒忌恨裡打敗仗

最近 人開始多麼失常
無端端想算帳 有沒有事也要開一槍
最近 才剖開他的心腸
才知他多缺氧 為何留下這印像

任由妒忌活埋我 這是我的心魔
錯在我對於他的所有秘密 也過於清楚
放縱我的心魔 惹來痛苦之禍
最後我愛得驚恐多過快樂
沒錯 原來忘掉快樂

我不想去猜測，
更不想去懷疑，
卻忍不住去妒忌，
他背後那個，
不是是虛構還是真實存在的女人。
如果是真的話，
那我該怎麼辦？

終於有文喇
最近真係巨忙
所以up少左
對唔住啊

文is here

樓主幾時得閒一炮過出返多啲文
完全唔夠喉

我都冇用ig

真

我生怕一旦問了，
我們的關係便會結束。

現實真係好難接受
從來唔敢問

係
問左知道左真相會好唔開心

好sad

今晚出三更啦

今晚有喇

我身冇屎㗎

走數點先！

結果我要走數
岩岩先翻到屋企
放心呢幾日內會有一日有四更
食言既話就加多兩更

等到頸都長埋

呢幾日

加多兩更都係食

聽日應該又冇文

算啦 唔見我已經冇出聲

仲未瞓嘅

我賭冇

咁耐都無文既

寫緊寫緊

放假
我估佢寫到2更，最多3更

今次賭咩先

我賭冇

大家連賭都廢時了

（九十）親愛的那不是愛情
我希望，
這一次，
你可以認真對待我的感情。

我希望你牽過我的手以後，
可以履行你說過的約定。
我希望你親吻過我以後，
不會把你的熱唇印在別人身上。
我希望你觸碰過我內心最柔軟的一塊後，
不會再在它身上狠狠地劃一刀。
我希望你說過愛我以後，
不要再次離開我。

可是現實，
總是不是和你希望一般，
總是帶著落差的。
和希望一樣的故事，
那叫作童話。
和希望不一樣的故事，
叫做現實。

所以，
我們還是接受現實吧。
接受他已經把你忘記的現實，
接受他已經不再愛你的現實。
----------------
「我問過喇，佢話佢唔用。」
我再嘆一口氣，
要追溯他的背景實在太難了，
更何況我連他的全名也不知道。
「邊有可能現今世代有人唔用ig啊？我老豆老母都有用啦，佢好大機會係身有屎！」她說。

一言驚醒夢中人。
猶如活在自己虛假泡沫裡的我，
此刻被她銳利的話語，
一下子戳破了。
我不知道應不應該去質問他，
我也沒有身份去質問他。

我打開與他的聊天室，
對著我們的對話內容放空。
「我翻到上去喇，你早d休息啦。」
這是我最後發給他的訊息。

幾天前，
我們分離後，
我的腦袋便一直環迴著他的樣子、
他的笑容，還有他的臉龐。
可是我的慰問換來的是已讀不回。
我看著一直閃爍的輸入線，
不知道應否問他。

「你其實係咪有女朋友？」
「你話你唔用ig係咪呃我？」
「點解你有女朋友但仲要同我搞？」
我打了一句又一句，
又刪除了一句又一句。
明明我們都已經把自己最私密的地方，
通通暴露給對方看，
可是為什麼，
我們的關係，
卻好像普通朋友一樣，
互不干擾，說話還是要遷就著呢？

連提出一個簡單的問題我都不敢，
看來我和他，
在下了床以後，
還是陌路人而已。

忽然手機的震動把我從痛楚邊緣中驚醒，
是John的來電。
「喂...？」
我帶著疑惑問。
「喂，我係John啊！見你呢幾日無曬聲氣，你記唔記得你約左我架今晚？」
隔著電話也感覺得到他雀躍的心情，
看來他真的是期待。今晚的約會很久了。
「哦。。。記得。」
其實我滿腦子都只有阿偉的身影，
都幾乎忘記了這些網友的存在了。
「你咁猶疑即係唔記得啦！要受懲罰架！」
他調皮地模仿著周星馳的聲音說著。
我記得他說過他很喜歡看周星馳的電影，
所以常常裝著他的腔調，
以帶出搞笑的氣氛。

「咩懲罰啊？」
可是我覺得一點也不好笑。
「未諗到。」
唉，自從再次撞見啊偉之後，
我面前所有的男生，
好像都變成白開水一樣，
毫無味道，毫無吸引力，
卻總是出現在日常生活裡。

「哈哈哈，不過你呢幾日都無搵我啦。」
我反諷著他，
亦試圖給他下台階。
「我打麻雀果晚食錯野，之後一直keep住又痾又嘔啊，不過宜家好翻架喇，今晚無問題！」
真的嗎？
還是他跟其他女生去約會，
然後不成功後，
又再來找我啊？
「好啦，咁今晚見啦。」
我掛掉電話，
也罷，
難得今天早放，
試試跟別的男生出去，
分散一下注意力吧。

教室裏那台風琴叮咚叮咚叮嚀
像你告白的聲音 動作一直很輕
微笑看你送完信 轉身離開的背影
喜歡你字跡清秀的關心

那溫熱的牛奶瓶在我手中握緊
有你在的地方 我總感覺很窩心
日子像旋轉木馬 在腦海裏轉不停
出現那些你對我好的場景

你說過牽了手就算約定
但親愛的那並不是愛情
就像來不及許願的流星
再怎麼美麗也只能是曾經

太美的承諾因為太年輕
但親愛的那並不是愛情
就像是精靈住錯了森林
那愛情錯的很透明

是我過於年輕，
才會相信啊偉的承諾嗎？
他是一個有歷練的男生，
也許他覺得我是一個沒有挑戰性，
可以隨手唾棄的女人。
也許他心裡有別人，
也許我們沒有緣份。

出住兩更解下大家癮先
宜家寫埋之後兩更夜d出

你又輸喇

盡出四更
比少少時間

唔會啦
出緊喇

陰功豬
辛苦大家等咁耐了

嘩 係文呀
但你出咗2/3分鐘我就已經又睇哂

你睇得好快
我背後寫左幾個鐘

上次係我贏

四更(可能
樓豬傻l咗

（九十一）我可以忘記你
「好啦，咁今晚見啦。」
說完，我把電話掛掉。
也罷，
難得今天早放，
要不試試跟別的男生出去，
分散一下注意力吧。

「又約左邊個啊？」
剛剛在一旁偷聽我對話的Niki，
已經急不及待地問我。
「上次話打麻雀果個。」
我翻了一個白眼，
滿足著她的好奇心。
「邊個啊？」
她一臉疑惑，
果然在她的字典裡，
在酒吧發生的事，
一定是留在酒吧裡，
不會帶走。

「嗰三個網友其中一個。」
我直接說出一個，
她可以理解到的答案。
「哦！果條粉腸，下，佢又唔係好靚仔，你都去馬？」
她恍然大悟，
隨即帶著嫌棄的語氣問我。
「佢約我嘛，我又想唔好時時刻刻，都掛住上次撞翻果個男仔，咪出下去囉。Who knows what will happen？」
我聳一聳肩。
「唉，你喜啦，宜家d後生女真係。」
她也回敬了我一個白眼，
便回頭繼續自己的工作。

這天難得我上早班，
下午四點，
把工作交接好給值夜班的酒保後，
便匆忙地換了一套，
黃色一字肩針織上衣，
配搭著七分牛仔褲。
再為平日上班化著淡妝的我，
畫了一條長長的眼線，
加上閃粉橙紅色眼影，
最後再塗上粉紅色的唇彩，
點綴著白皙的肌膚。
雖說我對John沒有特別多感覺，
但是第一次見人，
還是要打扮得體的。

晚上七點半，
我已經在尖沙嘴地鐵站ISQUARE出口，
等待著一個高挑的男生。
「你到邊啊？」
我有點不耐煩地發訊息。
「岩岩要ot，五分鐘後到。唔好意思啊！」
他回覆了我一個錄音，
聽起來風聲很大，
他應該是在趕過來的途中。

我掃視著走過的人群，
努力搜尋一個中等身型，
身高大概185的男生。
等了許久，
大概八點鐘，
終於見到一個，
穿著畢挺灰色西裝，
梳起油頭，
比群眾高大概半個頭以上，
一個鶴立雞群的男生。

只可是，
他和我想像中落差太大了。
他身材非常非常非常瘦弱，
猶如非洲饑民的身材一樣，
儘管穿著墊肩的西裝，
還是能看到，
無論他的手臂還是雙腿，
都要比我的幾乎瘦一半，
我當下真的有想立刻離開的衝動，
只可惜，
他一早就衝著我方向走了。

「你好啊！」
他看見我以後，
快步走到我面前，
只好硬著頭皮，
快快過完這個晚上吧！
「Hi!」
我尷尬地跟他打招呼。
「你肚餓未啊？我好肚餓。」
他一開始便不斷說話，
我除了要憋著怒火，
還要忍受他的煩音攻擊。
「都可以食d野既。」
我隨便回覆他。

我們走了幾家餐廳，
只有茶木有位置，
為了來得及在電影開場前吃完，
只好在這裡吃飯。

「其實我一直有個問題想問。」
他一直問著我的過去，
我的生活、我的工作，
這頓飯就如面試一般，
所以我連飯都差點吃不下。
「問啦。」
我夾了一塊豬扒，
隨便回答了他。

「其實你條件都好唔錯啊！又咁靚女，仲要翻酒吧識咁多人，點解要玩交友app啊？」
我在心裡徹底翻了一個大白眼，
眼前這個男生真的好無趣。
「咁我自己好少係酒吧聊人講野，掛住做自己野，咪唔會特別識人囉。」
但基於禮貌，
我還是很有耐性地回他。
「咁你之前係咪同左好多app識既男仔出街啊？」
他繼續追問。
「無啊，今次第一次。」
我笑一笑，
為什麼我要這麼倒霉，
早知道就應該聽Niki說，
不來應約了。
「下！你講真架？我竟然係第一個。。。」
他睜大眼睛，
露出非常驚訝的表情，
隨即緊張地喝了一大口珍珠奶綠。

付出的受傷的通通都是你
自私的殘忍的似乎只有我
可惜我並不難過
我僅存的失落 是再不怕寂寞
想見的不見的都失去聯絡
剩下的多餘的都不要再說
得到的已經太多 你安然去生活 我安靜來存活

沒有愛過你 我最愛是自己
借感情滿足我好奇
我只敢玩遊戲 對不起 不要介意
我沒有愛過你 只是愛懷念著你
試一試我能多癡迷
我可以忘記你 不怕想起 才算是 勝利

之前，
我很努力去忘掉啊曦，
結果啊偉的出現幫助了我。
可是現在，
我很想去忘記啊偉，
我卻發現我無法做到。

終於找數四更了
要死了
希望可以再次推翻我上熱門啦
同埋我想要好評啊
一個post比一個post少

呢隻唔啱傾 但又唔好意思走嘅情景 真係好尷尬

係咪想我找數
你都未答我要3歲定10歲

我都ff過好多次，如果約左人出黎會點
好驚本身好傾，出到黎都變老尷

唔係
唔要 唔想嚇親

皮已正啦

正評

四更第一次見

食完飯即刻話唔舒服

食完飯即刻話我約左男朋友
而佢知我單身

樓主係咪有個更文嘅ig 想要

點會嚇親，你一齊畀bb相咪得囉

我都冇輸 唔畀

我賭有，你賭冇喎
咁你都冇輸？

有呀
出咗街 晏啲先

樓主要勤力啲出文先可以刷得返上熱門架
利申 篇篇都有正皮

如果日日有四更，應該上到

四更完四日冇文

今次係咪要賭下次有文係幾時

今晚有啊

今晚今晚

呢度啊

呢招唸得過

多謝支持

多謝

結果琴日無文

Pin 呢個啦

今晚有文...？

冇啦

仲唔瞓

日日撳入嚟都無文

寫緊喇
今晚兩更
琴日我大家心情咁沉重我廢事up
所以今日比翻兩更啦
等多我一陣

（九十二）缺口
「無啊，今次第一次。」
我笑了一笑，
為什麼我要這麼倒霉，
早知道就應該聽Niki說，
不來應約了。
「下！你講真架？我竟然係第一個。。。」
他睜大眼睛，
露出非常驚訝的表情，
隨即緊張地喝了一大口珍珠奶綠。

我們之間充斥著尷尬的氣息，
此刻我真的很想立刻拔足狂奔。
誰知，比惡夢更可怕的事還沒有到達頂峰。

我決定開口把沉默中斷。
「不過交友app真係好多騎泥人。」這是我說的。
「其中一個就係你。」這是我心想的。

「係啊，我有朋友都有玩，但佢地係果d肥毒柒type，又唔識講野播。所以都約唔到女仔出去，我有教過佢地溝女既方法都無幫助。」
我白眼都快要翻到後腦勺了，
眼前這個人到底是有多自大？
如果第一印象可以有負分數，
現在他應該是負100了。
「哦，哈。哈。」
我不知道該給他什麼反應。

「唉啊。。。我之前咪講過我早兩日肚痾既，唔知係咪因為飲左呢杯凍野既關係呢，我個肚搞住搞住痛啊。。。」
忽然，他額頭上不斷冒汗，
嘴唇變得蒼白，
面容扭曲地努力擠出每顆字句。
這次約會真的不能再恐怖了。

「下？咁你有無事啊？」
儘管我給他的情況嚇到，
卻要故作鎮定。
「嗯。。。都真係幾痛，個胃扯埋一舊咁，但係我又好想睇套戲，如果唔係遲d落畫點算呢？」
要不你就回家，
好讓我自己一個人看電影吧，
我應該比你更需要冷靜一下。
你需要的是馬桶。

「咁你想點啊？」
我帶著擔心的語氣問他。
那現在該怎樣？
「唔緊要啦，照去啦，我應該可以既。」
他連腰都伸不直，
卻還是堅持去看電影。
他真的覺得自己懂得怎麼和女生調情？
我心裡不禁冒起多個問號。

要走過去旁邊電影院，
其實只有一分鐘的路程。
但和他一起走，
雖然他比我高差不多兩個頭，
我們卻走了十分鐘。

途中我還要扶他，
雖然很想嫌棄他，
我卻要保持禮貌，
畢竟，我也有生病的時候。

可是我真的受不了了。
在電影放映以後，
他一直托著頭，
臉上的皺眉快要可以，
夾死一直蒼蠅了。
而在旁的我，
絲毫沒有理會他，
只專心抬頭看著電影。

「唔得，我真係好唔店，我。。。我要去個toilet先。」
他在話語中間，
夾雜著幾次乾嘔，
嚇得投入在電影情節裡的我，
瞬間被他的行為抽離，
生怕他會吐在我身上。

說完，
他立刻拿起手提包，
然後用飛快的速度奔跑去洗手間的方向。
沒有他在我身旁，
我變成一個人看戲，
雖然看起來好不寂寞，
可我卻終於鬆一口氣，
樂得逍遙。

直到電影完場，
他都沒有回來。
「Sorry啊，我真係頂唔順飛的翻左去先喇，頭先係咁痾係咁嘔。」
水銀燈再次投射戲院座椅上，
我拿出手機，
原來他一早發了訊息給我。

「咁你宜家好翻d未啊？」
我還是要裝作關心。
雖然他在我心上，
留下了不能再壞的印象，
卻不代表我也要相應地這樣做。
「好好多啦，攤左係度。」
說完他還發了幾個錄音給我，
我沒有興趣聽，
也不想去聽，
所以我選擇了已讀不回。
這幾個未播出的錄音，
成為了我們泛泛關係的結案陳詞。

我安靜 妳囉嗦
我寵貓 妳愛狗
我們間沒有一見鍾情的藉口
一杯咖啡過後 留下心動的線索
故事再度漂流在十字街頭

想和妳一起撐傘漫步雨中 默默牽手走過
妳卻將傘拋在風中 擁抱雨和我
我們完全不同卻難以抗拒 說謊都很透明
愛情裡需要的證據 矛盾卻美麗

妳就是妳
我才能是我
彼此都是彼此的缺口

在往回家方向的巴士上，
手機播放清單裡，
隨機播出這個旋律。
我看著窗外如走馬燈般的風景。

那昏黃的燈光、霓虹的招牌、
疏落的路人、凋零的小巷，
大都市雖看似繁華熱鬧，
但其實每個人心裡都暗藏著，
一種不被理解、不被明白的寂寞和孤獨。

若有一天，
一個完全明白你的人出現了，
或許你們性格南轅北轍，
或許你們背景有著天淵之別，
但是因為他的出現，
你就會知道，
你不再孤單。
而我，此時此刻，
想起了啊偉。

幾日無出文
今日終於出到喇
希望weekend可以有人出到四更啦！
雖然故事都真係步入尾聲

有文喇白白

btw
我為我篇文開左個ig
雖然呢個禮拜無更
但大家中意可以follow and share ah

竟然冇瞓着

不更不更還需更嘛
訓喇

窩巴 有文喇

終於

條仔唔掂

條仔好驚嚇

窩巴

係啊
兩日無更

約人好/唔約人好？

冇文 拉

仲以為會瀨

追故都係鍾意係道追多啲

好似好耐無嚟，但啊偉都仲未出現返

輕輕一推 提你聽晚/後晚出文？

今日有冇

又冇文

等你

今晚有啊
會寫四更

遲d會有架啦

呢度係正既
我ig更得好慢

巧

今晚有架喇

（九十三）如果你也聽說
原來人的心意，
終究敵不過天意。

自以為可以徹底忘記他，
結果他還是在某一年、某一月、某一天，
突然出現在你的面前。
沒有你，
他好像也過得好好的。
他的笑容還是依舊那麼燦爛，
他的眼睛還是那麼閃爍。
只是不同的是，
他身邊站著的女生，
應該已經不再是你了。

你以為，你跟他，
在生命裡，
不會再有任何交接了
結果，
有一個深夜，
你還是接到了一個電話，
一個來自他的通話。
電話另一端喝醉的他，
對你說，沒有你，
他也可以活得很快樂。
此刻，你終於明白，
原來彼此都還沒有放下彼此。
可是，我們又可以怎樣？
你不是孤單一人，
那我又可以怎麼樣？
人意始終還是敵不過天意。
--------------
「好好多啦，攤左係度。」
說完他還發了幾個錄音給我，
我沒有興趣聽，
也不想去聽，
所以我選擇了已讀不回。
這幾個未播出的錄音，
成為了我們泛泛關係的結案陳詞。

回到家裡，
把漆黑的房間用床頭燈點亮，
我脫下那淡奶黃色的針織上衣，
還有裡面的紫紅色胸罩，
赤裸裸地躺在床上的我，
深深嘆了一口氣。

又是一個失敗的約會，
到底我還要再作賤自己身體多少次，
才可以懂得珍惜自己？
我撫摸著自己坦蕩的雙乳，
還有穠纖合度的腰肢，
再慢慢延伸去自己的密穴，
好像有一段時間沒有做愛了。

對上一次已經是認識啊偉的那一天了。
一想到這裡，
心頭忽然鼓起一陣慾望。
跟家教甚嚴的父母同住的我，
平常根本沒有機會，
買性玩具回家解決需要。

還記得在我20歲生日那天，
Bella送了一個假陽具給我作生日禮物，
結果父親卻趁我喝得爛醉，
把禮物扔掉了。
翌日還被他罵得要死，
我要非常非常努力地解釋，
才能減緩他對於女兒已經變質的憤怒和不甘。
可是性慾本來就是，
人類平常不過的事情，
為何上一輩都人總是要把它壓抑呢？

所以，每次我有需要，
都會去男友們家過夜，
而為了不讓父母知道，
只好騙他們自己去Iris家借宿。
談了那麼多場戀愛，
都沒有一場可以讓我光明正大地帶回家。

我心真的好累了，
上天可否眷顧我一次，
讓我談一場正常的戀愛啊？
現在我有需要了，
卻不知道可以找誰。
理智告訴我不可以找啊偉，
儘管我們一早有共識，
想要的時候就可以找對方。

結果「叮」一聲的訊息通知，
把呆望著天花板的我，
拉回昏黃的房間。
「翻工翻成點？」
居然是啊偉。
我嚇得差點把電話扔下床。
看看手錶，
現在已經凌晨兩點，
他這麼晚找我幹嘛？

「都係咁啦。」
我不知道，
他到底什麼葫蘆賣什麼藥，
只好把防禦的盔甲先披在身上。
「👍👍」
什麼？
他回得那麼隨便，
那他到底是不是想找我聊天的？
「你搵我做咩事？」
我忍不住問他。
「無啊，問下渣嘛。」
他找我真的是毫無目的？
我不相信。
「你想見？」
我繼續追問他。

他立刻已讀我的訊息，
可是卻沒有再回覆我。
我又被他已讀不回了。
到底我還要把自己姿態，
再放低多少次？

我真希望此刻身旁有煙，
可是讓尼古丁麻痺我的神經。
可是我卻什麼都沒有，
只有漆黑和我自成一閣。

突然發現站了好久 不知道要往哪走
還不想回家的我 再多人陪只會更寂寞
許多話題關於我 就連我也有聽過
我的快樂要被認可 委屈卻沒有人訴說

夜把心 洋蔥般剝落
拿掉防衛剩下什麼
為什麼脆弱時候想你更多

如果你也聽說 有沒有想過我
像普通 舊朋友 還是你 依然會心疼我
好多好多的話想對你說 懸著一顆心沒著落
要怎麼負荷 捨不得又無可奈何

如果你也聽說 會不會相信我
對流言 會附和 還是你 知道我還是我
跌跌撞撞才明白了許多 懂我的人就你一個
想到你想起我 胸口依然溫熱

還帶著耳機的我，
聽到張惠妹的歌在播放，
不禁被她打倒了，
我的最後一絲理智。
又是一個痛哭流涕的晚上。

這個晚上，
我終於再一次，
對新的男生動情了，
我對於自己的軟弱感到自卑，
對於自己的失敗感到厭惡，
但也卻為自己得而復失的愛情，
感到可憐。

頭兩更啊

估唔到有文

瞓唔著

點解

咁多人嘅

你又未瞓

你都係

啊偉

我成日都係

咁啱嘅

乜咁啱呀

我都唔明無啦啦r一兩句水吹 問完佢搵我做咩 就已讀不回
咁係刷存在感 定咩事？

發現女人一上過床就好容易中意人

係 以前讀書有人講過
話科學原因係咁

收兵心態

今晚有兩更

你地個樣

點解既

我唔要做兵仔

做大將軍！

大將軍都唔做！我做刺客

冇事發生過 唔好諗多

（九十四）無賴
他立刻已讀我的訊息，
可是卻沒有再回覆我。
我又被他已讀不回了。
到底我還要把自己姿態，
再放低多少次？

每次我都以為，
和男生做愛後，
自己能夠灑脫的離開，
不再惦念之前的歡愉，
在兩個人，
解下最後一條防線的交流，
我本應安靜離開，
但是我做不到。

我還是會，
因為他們的細微的舉動，
還有溫柔的話語，
而誤以為我們之間，
有真正的感情存在過，
只可惜，
一切都是我的幻覺。
一切都不是真實的。

「今日又去邊溝仔啊？」
電話的屏幕再次亮起，
是啊文。
今天早上我在ig看到了一個動態語錄，
裡面寫的是，
「偶爾我們也要做一些沒營養的事，說一些沒營養的廢話，因為我們的快樂，大多都是來自這些。」
看到這個動態，
我想起啊文了，
最近每當我遇到挫折或者開心的事情，
我都會跟他分享。

不知不覺，
我們好像同步了，
只可惜，
我們不會見面的，
因為我怕，
一旦見面，
就會把幻想中的美好給破壞掉，
所以還是把我們倆的情愫，
留在虛擬的世界裡吧。

「無溝啊。你估我係你咩？」
起初我不打算說實話，
我不想讓他覺得我是個隨便的女生。
「真係無？唔信。」
他是和我心有靈犀，
還是他真的那麼聰明呢？
「好啦，其實我有野想講，但你唔可以笑我或者嬲我架。」
結果他還是打開了我的嘴巴。
「好啦。」
他爽快地答應了我的要求。

我一五一十地把今天，
經歷過的奇葩，
都對他娓娓道來。
他沒有生氣，
然而卻不斷恥笑我尷尬的模樣。
「果個肚痛男都幾有誠意播咁，差d嘔咁濟都仲堅持。」
從他的語音裡，
都能夠聽得出，
他因為笑到上氣不接下氣，
而發出的喘氣聲。
「下？但係佢覺得自己好識得溝女呢！真係諗翻都覺得好驚嚇！」
儘管事情已經過去，
每次說出我還是忍不住我的憤怒。
「咁佢又係柒左d既。」
他還是忍不住笑。
「咪係囉！」
我繼續把氣氛推進。
幸虧他的出現，
把晚上哀傷的氣氛給抹掉了。

「不過你又話你唔會見網友既。」
這個錄音他卻收起了笑容。
「咁。。。見佢咁有誠意咪試下囉，鬼知會搞到咁咩！唉！」
我不知道該如何回答。
雖然我們什麼關係都沒有，
但我卻不想影響我在這個，
不陌生的陌生人，
心中的印象。

「其實我想問，一個男人係咪搞完個女仔就會對佢無曬興趣？」
我看見，
他的狀態從輸入中，
變成上線，
又再次變回輸入中，
一直如此類推，
我知道他想不到應該如何把話題延續，
為了解決尷尬的氛圍，
只好換到另一個整個晚上，
我都在思索的問題中。

「都係架。」
他不假思索地回答。
「咁點解仲有咁多人拍到拖？而且都仲係咁愛佢女友？」
那麼既然男生，
在得到性愛的歡愉以後，
就不會對枕邊人，
再有心動的感覺，
為什麼街上面，
還是有那麼多，
難離難捨的愛侶？

「咁有d野係由彼此相處當中，發掘同產生感情家嘛！當果種依賴產生左，就唔會想離開佢。」
此刻我好像恍然大悟了，
難道我的感情路一直不順，
是因為我跟這些男生，
根本沒有感情基礎？

我們的喜歡，
只是建於那個晚上，
那一瞬間，觸電的感覺，
除此之外，
什麼都不剩。
我和啊偉也是。

我間中飲醉酒 很喜歡自由
常犯錯愛說謊 但總會内疚
遇過很多的損友 學到貪新厭舊
亦欠過很多女人

怕結婚只會守 三分鐘諾言
曾話過要戒煙 但講了就算
夢與想丢低很遠 但對返工厭倦
自小不會打算

但是仍 (在地球) 唯獨你愛我這廢人
出錯你都肯去忍
然而誰亦早知不會合襯
偏偏你願意等

為何還喜歡我 我這種無賴
是話你蠢還是很偉大
在座每位都將我踩 口碑有多壞
但你亦永遠不見怪

何必跟我 我這種無賴
活大半生還是很失敗
但是你死都不變心 跟我笑着捱
就算壞 我也不忍心 (偷偷作怪)

也許啊偉是一個有故事的男人，
也許他也是個不再敢去愛的男人。
但是他的一舉一動，
只是在慢慢，
推逼著我演變成，
另一個無賴的路上。
我和他的關係，
也許是一開端就下錯了棋子，
一子錯，滿盤皆落索，
現在我們又可以怎樣彌補？

終於寫完
準備訓睡了

我都成日做左女兵

教壞人地

一切都是我的幻覺。
一切都不是真實的。

殺邊個

是但啦

兩日無入嚟 一係嚟就有文
阿偉呢種人先識play
欲拒還迎咁先最令人掛住

我覺得犯法野就唔好做

咁做騎兵

今晚有文架喇

文呢

含 近來好嗎

跌出熱門啦

我記得呢個AC主人係2067年過咗身，你係佢個孫？

說好的文？

今晚一定有
琴晚太攰又訓左
對唔住啊
實在忙到抽筋

你 最近還好嗎？

真係67

今晚

@白白 出黎開局

俾啲能量你

支野似飲完會中毒喎

阿含

含含 我仲等緊你

賭冇

（九十五）化蝶
「咁有d野係由彼此相處當中，發掘同產生感情家嘛！當果種依賴產生左，就唔會想離開佢。」
此刻我好像恍然大悟了，
難道我之前的感情路一直不順，
是因為我跟這些男生，
根本沒有感情基礎？

也許亦是因為我和啊偉，
絲毫沒有感情基礎，
才會淪得如此下場。
現在，
我連逼他回覆我的勇氣也沒有。
因為，
我只是一個他無聊時，
用來消磨時間的對象。

潮濕的春天快要過去，
準備步入炎熱的盛夏了。
奈何疫情的影響，
令每年最美的季節，
佈滿愁雲慘霧。
由於酒吧生意越見慘淡，
我平均每個月都要，
被逼放14天的無薪假期。

「豬豬，今晚黎我屋企玩啊？」
本來就是酒鬼的Niki，
在大家都在自我隔離，
沒有膽量去夜店的時期，
卻沒有遠離過任何酒精。
「好。」
反正我也百無聊賴，
最近的生活沒有了啊偉，
沒有了啊曦，
過得過於六根清淨。

我和幾位同事，
到了Niki家旁邊的沙灘燒烤。
黃昏的來臨，
為夜色拉起了序幕。
昏黃的陽光，
再次灑落在我們身上，
那個場景卻和上次，
我跟啊偉相遇時，
有點似層相識。

儘管已經有一個多月沒有跟他聯絡，
我偶爾還是會想起他，
尤其是經過和他相聚的地方時。
他溫柔的語氣，
還是不時在我耳邊掠過。
可是，
我感覺現在的我，
再回想起他，
那個痛楚，
好像，已經麻痺了。

「做咩目光咁呆滯啊？唔係醉喇嘛你？真係好屎囉！」
Niki撞撞我的肩膀，
督促我快點乾掉手中的烈酒。
「邊個話我醉啊？即刻整杯double嘆過！」
我不屑她對我的嘲笑，
立刻在酒杯上倒了半杯伏特加。

「屌！點解世界上個個男人都咁仆街架？」
不消幾個小時，
我們都已經喝得爛醉。
「係咁架啦，你唔係expect世上仲有好男人啊？個個最終目的咪又係想屌閪，所以你唔好成日放曬心機落d仔度啦！做到自己cheap曬！」
Niki指著我的太陽穴，
不斷苦口婆心地罵我。
「你估我想既咩？都就快幾十歲人，都仲未拍過場正常既拖！」
我反擊著她，
偶爾我喝完酒，
會變得異常瘋癲，
今天應該幸運地又走到，
那理智崩潰的晚上了。

「如果你有用我教你既溝仔方法啊，就唔會咁啦！」
她說完以後，
就在我酒杯上，
又多倒了一份伏特加。

我沒有回應她，
只是低頭打開電話屏幕，
看著啊偉的最後上線時間，
是凌晨12點正。
正正是三分鐘之前。
我點進我們倆Whatsapp的媒體檔，
認識了那麼久，
居然連一張合照都沒有，
我們的關係，
也未免太荒謬了吧？

「今晚你有咩做？」
正當我想賣醉，
讓自己沉淪在，
為自己自憐自艾的慘情劇裡，
好久沒有跟我聯絡的Daniel，
突然又出現了。
為什麼每一次我傷心的時候，
不想被人打擾的時候，
都會湊巧出現誘惑，
讓我再次掉進墮落的漩渦中呢？

「醉。」
我不想多加理會他。
隨便回覆他以後，
再返回跟啊偉的聊天室。
「又飲啊你？」
對，好像上一次和他聯絡，
已經是在Dragon-i喝醉的時候了。
「係。」
我隨便回答。
「點解又飲咁醉？」
他裝作關心地問。
明明就只是一個好色的小男生，
為何要故作關心？
真的看了讓人白眼。

「等你黎接我嘛。」
喝醉的我，
總是比清醒的時候大膽，
反正最近我都太過清心寡欲，
反正我都已經不再是一個乾淨的女孩，
反正我都已經迷失了自我，
讓自己今晚沉淪一下慾海，
也沒有太大問題的吧？

「宜家？」
他立刻問我，
我猜不到電話背後的他，
語氣是驚訝還是渴望。
「唔係你想等幾時？下世？不過，今次我唔要百佳架！」
我調皮地說著。
果然和上次一樣，
兩三下功夫就試出了，
他虛偽的假意。

「你！。。。我宜家黎接你。」
他好像有一點氣急敗壞，
一定是因為我說中他了。
我把所在位置發給他，
繼續在海灘唱著歌，
喝著酒，
等待惡魔的呼喚，
慾望的來臨。

怎料，大概一小時後，
漆黑的燒烤場，
旁邊的街燈照射下來，
那昏黃燻黑的身影，
迎面而來的，
卻是一個熟悉的男子身影。。。

墳前沒有花
容我撥開沙土 用眼淚種些吧
長埋是你嗎 何以未講一聲
就撇下我 回答吧
上次匆匆一別還約了
結伴去共你遇上那道橋
約定了 改不了
縱使 到此時你的心不再在跳
共你快將相會了 重回那一秒

如何回到當時 猶如情侶熱戀的那時
記憶可以 幻作一對蝴蝶飛舞
在時光深處 荼薇紅過都變枯枝
血肉之軀會沒法保持 唯獨春天可以給 記住

居然會是你，
為什麼你總是，
要在我放棄你的時候，
茂然出現？

要大家久等了
今日加長版送比大家
故事終於步入尾聲

對唔住啊
遲左咁多

快d瞓

訓啦宜家
終於寫完
最近真係巨忙

我估7月內可以完故

hocc

@白白 出黎賭多次

嗚 啊偉

阿偉

唔記得咗自己追緊文

好呀
想賭咩 點賭

已經冇心機賭，太易贏

其實應該大家都覺得7月完唔到

咁賭佢幾時完到？

賭咩
好似冇找過數

賭下年7月

唔知

你找先

我覺得今年12月
咁啊 請食雪糕？
Always ready to 找數 3歲定10歲